香港成個教師制度 都崎型

香港幾乎係全球中小學老師最高人工既地區，仲有工積金，
中學教師人工高過大學LECTURE/ASSISTANT PROF.甚至ASSO PROF.
攪到D有料大學生，畢業寧願讀PDGE都唔撚讀MPHIL PHD，

但班中學老師又成日話自己壓力大，
比起做私人市場，銀行跑數/工程做狗/BIG4朝9晚3，老師輕鬆幾撚多。

外國多數中學高中都係私校主導，教職員跟表現或入學率比錢，
類似大學LECTURE咁唔岩即炒，
但香港就唔跟表現影響薪金，過左2年試用就鳩教都得，幾乎炒唔撚到，
攪到香港好多學校都教班垃圾出黎，因為連個老師都無心機教，做又36唔做又36，

唔好成日講香港合約老師，你地等到個市場飽和左先入行就預左啦，
同埋合約制只係佔中學日校老師唔過2成。

鳩做都跳到POINT

坦白講
教師壓力同工作量大唔大係視乎個老師有無心教

工作量大係指行政工作唔係教學工作, 一樣都係畸型

外國教師可以罷工同唔做行政工作TIM

罷工因為人地私校主導，
香港大部分都係公校津貼，人工個個都咁撚高 罷乜工。

外國教師唔洗行政，你講笑啦，
外國夠要攪活動攪教務野啦。
大學老師一路RESEARCH夠要做行政啦。

有乜工係唔洗做行政野，
講到做工程做會計就唔洗行政咁。

喺香港，所謂專業人士嘅工作先有壓力，先有人尊重，做地盤，茶餐廳，清潔嘅都唔夠專業人士辛苦。

發覺教蓄好似女權，淨係揀D對自己有利既野講

新年聖誕復活暑假，淨跳point都6,7皮就隻字不提

邊度睇到人地係私校主導呢?

高人工過lecturer呢點真係抵屌

仲有人地2008年已經係平均34000英鎊年薪,同香港當時相近

連登定律：
教畜、醫護界、消防(特別係救護)最撚辛苦

呢個世界無佢哋咁辛苦架喇

唔好撚玩啦，身邊由細到大都有幾個親人係教職出身，中學大學professor都有。
學歷佢地好高， 人工褔利都好好，但有個大問題，就係幾個人同樣係地思想好離地，不知民間痛苦之如仲以為全世界最辛苦個個。
仲有就係把道德呎九唔搭八，我以前做it ,返中環，著西裝講英文 就叫年青上進有為，及後自己做老細唔做it走去做地盤，牛記粒記 食煙飲酒講粗口就話做乜 搞成咁。。。
都on9 我而家揾o既錢係過去10幾陪，西裝留返比o的靚著。
每次family day佢地講野都9唔撚搭8 , 成日單單打打你老粗冇文化咁，但身家未有我而家一半。

點解大學講師低人工,因為肥上瘦下ma.

中小學因為有薪級表bar死,所以管理層無得咁做.
無左薪級表保護既社福界點肥上瘦下應該唔使介紹啦?

唔係唔講得, 攞d 證據出來,唔係得d 傳聞就當真啦。
各行各業有邊個做前線唔辛苦? 要x 唔x d 肥上瘦下既 高層, 係度鬥前線邊個淒慘d, 邊個仲未去到乞食, 有意義咩?

如果好似你咁講都入到職,係咪反映緊咁高薪厚祿都吸引唔到d 叻人入呢行呀? 得返d 蘿底橙肯入行?

教師? 算鳩數啦,識人做過教師分享過經驗
perm位極少,contract位一個唔岩就bye bye
校長玩哂,家長玩哂,細蚊仔難頂,仲要績效指標全部量化哂,教師有得反抗咩?
教學又係你,帶活動又係你,admin野/paperwork又係你,出卷改卷都係你
想做第二個林老師既咪即管入行

我認為真正要改革既係辦學團體,正宗山寨王黎

巴打你走先
不過無人幫你頂住

頂乜撚? 當今既教師係好做就唔會淪為籮底橙
廿幾年前上左位果班perm老屎忽就好做

你啱

當然我講既例子係好個別, 同埋中學一定唔會收
教中學既好多學歷都唔錯的

但成個制度上至校董, 帝制校長, 貴族制家長同蝗民化政策下, 令到份工極惡做先係大問題

allied health/公務員贏哂,出事有政府罩
新仔教師出事冇人會罩,班友嚴格黎講都未出過真正社會,讀完大學都係入番中小學社會搞中小學式權鬥,所以上面有巴打話佢地諗野講野離哂地係好正常

有first hon既,試下搏政府2A3O/督察級紀律部隊/大行MT都好過做教師
當然有啲人係好迷戀中小學階段,唔想面對現實社會,咁就得返呢條路

Yeah!根據樓主講法，我呢啲直資中學嘅教師應該有資格呻

直資學校環境同私人市場差唔多，要年年睇表現續你一年約，人工任佢講可以唔跟point，所謂假期一如大部分學校用黎補課做行政野。加上語文科一大堆野改，返工朝八晚八，再長期凌晨三點起身做野。

我生活總算貼近私人市場嘅狀況，多謝樓主俾資格我呻

有料大學生，畢業寧願讀PDGE都唔撚讀MPHIL PHD

呢句我同意 當年我個系全班第一真係唔讀PhD 去讀PDGE
本來都想跳船後來直接跳科算

畸形呀識唔識字

魚蛋

教畜，我屌你

極少perm位，想拎到除咗等老屎忽退休，仲要講關係，我自己間中學好多拎到perm位既都係原校畢業三大仔

太多行政野要跟，要教書和行政都做得好，仲要處理埋學生的心理問題，係好難。想hea既當然可以鳩做，再射野俾ta執

所以，不了

屌
笑撚左
自己睇立法會文件啦
九成係perm位

你究竟知唔知點解教師人工咁高？
係因為每年政府會跟通脹調高每個point既薪金 每年每個point都差唔多加成一千甚至更多

以一般第一年入職cm黎講 8年前係20000唔夠
咁仲算唔算高？

另外 你話d老屎忽hea我完全認同
但依個問題係公務員黎講係更加嚴重
所以先咁多人仆入去政府到做 鐵飯碗丫嘛
改成每年調整薪金 係咪又真係可行呢？

幾時有兩年試用期？
又係唔識鳩Up

好多教畜架

講中晒我心嗰句，叫班話壓力大既老屎忽老師去私人市場試下

部分同意。其實大學professor 人工好高，除非你係野雞大學，或者教啲唔專嘅course，例如中大pe

我覺得老師值哩個起薪，因為始終每日除左學校教書，
好多時返到屋企仲要做野，工時其實都好長

但完全諗唔明點解頂薪係pt33 成7皮野

咁講啦，咁撚好做你唔去做？
依你講法兩年就可以鳩教跳pt，你做乜唔去教？

其實funding位係唔跟point，任學校開價，學校亦唔需要為funding位既年資跳point加人工，十年唔跳point都仲得

Perm位咪兩年試用

教授同講師係兩樣野黎,前者高後者低,差好遠

你梗係未聽過合約常額呢個偉大發明

但實際上唔會咁易就俾perm位你

聽過
只係亦見過有人第一年就GM perm

講緊中小學

幾千個入面可能有半個

最近不停出事嘅辦學團體代表有東華三院

班老屎忽都唔係做嘅
中學有個教數嘅老屎忽
最後一堂打鐘就收工
放學執埋書包落去搵佢已經唔見咗人
小息定食飯都搵唔到人
最後做咗幾年就入埋教育局

我地聖誕節新年暑假，其實無得放架
要留喺屋企改簿架

但新仔老師就係合約員工𠴱兩成

好坦白，lecturer 工作量真係好低，而且學歷要求又唔係特別高

btw有熱誠嘅老師留喺香港真係晒左

識人一畢業就GM
做咗半年就走

而家既漂流講師人工低,但教節都唔低,當然唔會好似中小學咁多堂,但職業保障亦低好多

慈善團體: 逼你賣旗/買獎券跑數養班高層
宗教團體: 非教徒就祝你好運啦

學生時代已經咁黑暗,唔敢想像做老師會點

其實你都講得啱，不過有啲位好似誤解咗。

講辛苦嗰班，唔會係做得輕鬆嗰班。

正因為市場飽和咗，所以新入行都係合約老師，而呢兩成嘅合約老師做咗一間學校七成嘅工作，所以新入行真係好撚辛苦，比起你講嘅銀行跑數/工程做狗/BIG4朝9晚3我相信有過之而無不及，所以唔好人地呻吓壓力大就屌鳩人，人地係真係壓力大。

學校入面就係有合約同常額嘅同時存在，先導致而家呢個崎型情況。

一係本身勁,一係後台勁,但十個都無一個呢d人呢

高層壓落嚟
老師就逼學生跑數
成件事都戇鳩鳩

樂善堂賣旗要求磅旗袋 學生：唔夠秤要繼續賣

學校都話要驚縮班殺校,入教育局做公務員位真係冇得輸

Perm左既咪好做 點教都得 你40仲contract緊 就唔好做

band 1嚟
所以佢鳩教都唔驚
高中自習數學

有暑假仲想點

鬥慘大會正式開始。
3萬蚊起薪唔覺又幾高。
識美國教師fd. 每日對20個學生, 起碼3個鐘空堂。冇堂可以番屋企。

香港可以嗎??

on9, 有野做係應份架
敢唔敢講朝9晚5咁改薄，加埋改足3個月？

最戅鳩係d老屎忽
無料又要威

教師有冇學席差好遠

唔係個個老師都可以叫ta 做野,

宜家都無CM啦，仲講歷史做乜
你覺得平均教書既quali可以同EO比？

大學professor 有8至15萬架wo.

但係有d老師真係好盡責
日日都留到6,7點先走
雖然可能唔係好啱規矩
但佢地會處理埋其實科目的學業困難
連健康問題都會處理埋
我覺得佢應該真係好鍾意做老師 做自己鍾意做的事應該唔會覺得辛苦
不過我就覺得佢幾辛苦

點止，做過間學校請at做老師既野，但又唔升做正式老師，搞到at年年走，一係涯6-7年先叫有控個升到

樓主淨係睇人工。
有冇睇師生比例, 同工作量。
英美老師平均只係一對10。
仲有其他人幫學生做輔導, 心理。
香港就教書加心理醫生

教師制度問題係源自公務員制度

教師平均減返20-30%人工就差唔多

起薪合理嘅，但頂薪完完完完全全全全唔合理，70k-80k，憑咩？5萬幾就合理喇

apsm都係point15炸
點解唔可以？EO既要求同教師要求有咩唔同？

永遠係外行看內行
其他工種睇唔到老師有幾辛苦
老師亦睇唔到其他工作點辛苦
呻辛苦，係人的本性
當工作量過左某個數值，就一定呻。
另外，唔係老師人工overpaid，係很多工作underpaid。很多人一同老細講辭職，老細就加薪留人。問題係好多香港人要到爆時，才敢要求改善待遇。
當年，司徒華帶領老師抗爭，保住文憑老師起薪點，令政府唔政搞老師。社福界一筆過撥款，但沒有團結抗爭，搞到今日咁慘。
要有更好待遇，先要團結，但問題係大部分人各懷私心，先搞到自己處於underpaid 狀態。

入到職既人既quali
唔係min req

中學老師真心廢，有料既唔多
你會覺得大學個啲有料好多
唔明點解中學人工高過大學

其實都係嘅 有啲一打鐘就走 真係唔覺有幾咁大壓力

呢個真 中學嗰陣啲好老師全部都係後生新入黎嗰堆 班老野就係度9教 博炒咁款 但最無奈係你又炒唔到佢

係呀，好好做嫁，入行囉
有本事咪

呢d老師真係摧毀緊學生對學習的樂趣
而且老師教得差影響的唔止係嗰年
之後的一年都可能跟唔上進度

唔講真係唔知

咁撚串
班工程狗個分大部分夠入ied啦

好同意跟表現嚟調整人工，一個有熱誠嘅老師唔會怕。
當然會有壓力，但好過俾一堆打鐘即走嘅老師存在好。

利申：教育界

樓主都識講係個制度崎型啦 咁鬧班最前線嘅有意思咩

比負評既都係自以為是既教畜

香港係自由市場，既然你講得入行門檻咁易，
又咁高人工，咁咪考牌入行做囉，你都可以輕易高人工㗎

喺度唱衰用意何在？不如實際行動入行

眼見一堆同行嚴重缺乏學科知識/hea答學生問題，
學歷低事少，熱誠冇事大。
人工卻又一樣，
咁攞高學歷有乜用？

然後同行唔會再分享教學法，唔會分享notes
隔離班學生問嘢唔會答

教育界嘅你有認真諗過先講?

入咗再講啦
不知幾想香港多幾個好老師

點睇得出大學果啲有料好多
班友唔係教書嫁喎

又黎批鬥大會

萬能key:

XX相對外國真係好高人工
入職做XX唔使高學歷
Hea做已經升職跳point
咁高人工仲成日呻辛苦
都唔明XX憑咩值咁高人工，最多值n萬
識人做XX，本身都讀書唔成，而家番緊工都成日去吃喝玩樂，邊度忙？
XX都係唔知道社會其他職業有幾辛苦，所以成日以為自己好慘
講辛苦夠YY辛苦？人工又低過佢，工時又長過佢

駁唔到

舔到盡仲要呻
係唔做就交証啦

問題係你點衡量老師的表現？
如果由學生決定 就要刷學生鞋
由校長決定 就要刷校長鞋
我諗之前爆出咁多單學校管理問題
好多都係因為校長“衡量”老師的表現而出現

視乎評核表現個準則係點，
如果根據觀課表現調整，你講嘅問題可以減少。

純粹想討論，你都可以建議一個改善現有制度嘅方法，而唔係固步自封地為現有制度辯護

咁個問題應該係點改善制衡同監察校長嘅制度。

所以你同意喺現今制度之下，呢一個會促成養懶人嘅制度？

最好的老師應在小學出現
完

點自己做老細?講多少少thanks

之前我有post出過。。底自己起啦

小學頂薪低過中學，仲要跨科教，校長係土皇帝
吸引力不大

冇辯護，只係覺得你嗰套唔work
網上已經太多唔負責任嘅言論了

而家的制度有問題係肯定嘅事

其實我覺得可能係成個教育產業結構性的問題
一間學校的校長就好似一間公司的CEO咁決定公司的營運方針
公司的最終目標係為左賺錢
為左賺錢 CEO會衝量下屬的表現 股東會衡量CEO的表現
如果呢位CEO的表現唔掂就炒左佢請過個
但係一間學校入面 校長係收政府錢(好似係？) 政府係老闆
政府唔理校長的表現 就代表校長真係冇人管
然後再諗下私校點解收咁貴學費都會有咁多人爭住讀
政府資助的學校有冇可能做到私校嗰種發展模式？

以前香港人去睇一個人,地位階級知識>>>錢,呢套mindset係受英國影響
你做construction搵多多錢,係果代人既眼中係永遠比唔上一個普通中小學教師

唔知點解到左97後,香港人慢慢接受左中美果套用錢去衡量所有野既mindset,依家做醫療=起薪高,當年十大基建初期做construction=起薪20K+
乜柒都係錢錢錢樓樓樓,歸根究底就係97後既香港已經好難再咁輕易賺到全世界既錢,唯有靠內需產業吊命

講白啲就係依家既香港競爭力低到仆街

如果方法得兩個，
一個係跟翻現今制度咁perm完、按年加人工；
一個係人工會加，但會按表現調整，

後者明顯可以解決好多弊病：
(1) perm咗嘅老師冇動機去改善自己教學法
(2) 唔識教/學術能力差嘅老師冇動機去進修

當然，我同意一個好嘅評核準則係非常緊要，但如果因為擔心擦鞋/惡性競爭嘅話，我唔見得現今冇，更唔見得兩者（按表現調整 & 公平+良性競爭）係有衝突

按表現調整當然講得好好聽
問題係有啲咩標準可以評一個老師好定唔好?

咁但係你點衡量表現？
靠學生成績？咁無人願意教差班、SEN
靠工作時數？咁個個都唔願做
校長去評？咁土皇帝權力越大

笑左，貼d 證據出黎睇下啦

唔識就咪鳩up 啦樓主

EDB+校內高層觀課？
同埋調整幅度唔一定要好高，純粹係一個姿態去鼓勵好嘅教學表現+提醒教得差嘅人

你都可以比反建議

校長+校外嘅人去評？

如果唔調整，咁有咩方法可以解決perm咗就hea教、學術水平差又唔進修呢幾個最大弊病？

之前睇晚吹
有老師指出其中一個問題就係觀課時表現好好
但冇觀課的時候極差

全民私校
行學券制

我覺得香港好多英文老師都好廢
應該改善下質素

其實私校真係好多可取之處，
最好就係年年簽約，年年睇表現
人工又可以有唔同調整（e.g. 做得好有bonus）
咁已經減少養懶人嘅機會。
更何況有資源去提升教學質素。

當然，如果全港都係私校，好有可能啲學生會當正自己係客，不過所有野都有好有壞，要攞平衡嘅

啱!
教畜言語侮辱小朋友
令小朋友成長得唔健康
影響下一代一生
禍延千秋

你講嗰啲假 其實都唔係放哂
要返去當值 之後又開會又盛

社工人工同老師無撚得比
唔係入政府起薪2 皮都無

成班公墓員都係咁啦
根本呢啲老屎忽文化喺各行各業都會有
首先係應該取消ta/at職位
班perm做返佢地嘅職責範圍

話你無文化同係咪有錢過你無衝突㗎喎

點扣都多過普通打工仔一年十四五日大假

但最重要的動力係賺錢
有學生讀就有錢收
少左學生讀 校長就要被炒
校長唔會咁蠢趕走好老師 留低差的老師

無論公校定私校 學生＋家長都係客
問題係市場上的供應量同需求量基乎相同
所以學校根本冇動力改善學校的質素

咁應該你嗰邊家族遺傳有問題，唔關做咩工事

中學老師頂薪係6萬 小學就4萬-5萬 幼園係3萬幾 邊有伙講到咁誇

講真 政府工咁穩定 頂薪40k 都大把人做

學券制係咪即係間學校有幾多學生
就有幾多錢收？
用學生的人數黎決定校長的人工？
不過我覺得供應同需求量好似太接近
學校之間冇咩競爭

中學頂變左7皮啦 ,講緊做老散，每年仲破緊頂，ive d講師先得4皮咋陰公
主任8皮5,不過傻仔先做，野做多一半人工多得小小

收皮啦，一間學校有幾多個sgm?你不如話校長，人工仲高呀！

鬼唔知唔係放晒咩
扣完實際仲係放好撚多

所以我做老散夠

教師係香港最唔值咁高人工既行業

根本成個香港都係崎型 個個都淨係諗錢 啲老師根本冇心教人

唔使跑數好輕鬆?
辦公室政治都玩死你呀
大家唔係忘記咗林老師單嘢呀?

佢個腦同價值觀剩係得錢

7皮要坐成廿年先到
同埋你用IVE D講師比較唔太適合

真係覺得咁筍咪入行
教書門檻又唔算高

想知40 歲有7皮人工佔全港有無5%
我都認同人工黎講老師>講師，又要帶活動又要行政

科主任唔係就係SGM咩？
一科一個其實都幾多

人工嚟講針住教師真係好慘
個問題根本就係跳Point呢個制度

同樣情況完全可以套入公務員體制度
望下ACO都兩三萬一個月仲過份啦

特別係公務員效率幾何級數下降
人工仲要愈嚟愈高

錯了大把人科主仼都只係GM
主科就有機sgm

好撚辛苦嫁，咩都關你事
d sgm位係比人迫先升上去
做下老散日日3 點放唔好過

即係做咗課主任其實人工未必有得加？

屌你 你睇下big 4fg 搵幾多
你屌幾多先啦
屌你老母

無錯大家GM但科主仼就要做多啲野
sgm係爆多野做有好多人寧願唔升繼續留係gm max pt食通脹加幅

識好有多有心機教嘅老師都冇上位
班垃圾老屎忽老師就上晒位

同big4比真係傻咗
我識人頭幾年返big4 朝7晚1

其實就算唔上位老師既人工已經好唔錯

點會冇競爭
依家就算唔係學券制，所有學校都想收多d 叻學生架啦，除非另類玩法收SEN拎津貼
只不過係行學券制會搞到個系統立立亂，EDB d人唔想有手尾跟同冇能力搞咁大壇野姐，專心賣港好過啦

peak ge話晚1 算早走喎
不過捱到5年都穩4皮，同老師差唔多，ok啦

中學有個老師咩都攬晒嚟做
一年比一年瘦
有暗示過得三萬

睇見香港社會被一小撮人出賣同操控
下一代越黎越多大陸喱
唔同你講錢唔通同你講心？

算鳩數啦
乜都賴做行政工作
唔洗做行政班教畜只係少一份野做
而唔代表會認真教學生

新入行果批大把係咁

上左位無咁多時間對學生
真係鐘意教書好多時比副校佢都未必做
零願做老散教書
唔貪心7皮都夠用啦

PGDE
錯字吖你老母

我係話冇咩競爭
唔係冇競爭
因為公校的競爭只係搶好學生 搶唔到對校長黎講都冇咩所謂
而私校之間的競爭係好明顯
搶肯比錢的學生家長

係social media po吃喝玩樂又話人得閒 po做野又話人好呻辛苦

諗起以前中學教數嗰d hea到
計唔掂條數都唔會覺得慚愧
自己出份卷d數都計唔番先好笑
問佢地數就hea下你咁
照住d worked example抄完上黑版就叫教完
中學教師真係好撚好做
利申: band 1頭

七皮野人工，加幾個月就有大假，真係正工黎。剩係有暑假放已經屌打好多工。唔係做合約機已屈

籮底橙？年年幾多人入教大想做老師

其實而家好多都電子化
已經少咗好多行政嘢做啦

想講，教師最大工作量係行政。。。。
你要了解多啲教育界先

以前間中學校長ABC grade要督數
個個老師都博晒命

利申：學校年年有10A同7A

咁入教大果班又係咩水平既人？
籮底橙就籮底燈啦

現今私校呢套WORK都要靠官津校既存在先得。正因為免費教育普及化令到有要求同「高人一等」(自認)的家長轉投私校，私校先有生存空間。如果全部或大部分官津校改為私校模式，市場上並無咁多中產以上的家長能夠養活呢批私校。最終勁既私校仍然優質，但差既私校就會被市場淘汰，咁香港既窮人就無書讀。
呢個並唔係我9嗡，識香港教育史既就知呢個係70年代以前既狀況。1971年以前並未有免費教育，當時既私校大多被稱為「學店」，質素參差。而傳統名校則多數在教會補助下生存，學額不足，競爭激烈。就係呢個窮人無書讀既背景下先出現津貼學校既興起。
而家搞津校私校化既回頭路，都要睇下個社會係變左，WORK唔WORK?

唔好講笑，愈電子化只會產生更多行政工作。
以前無電腦果障會唔會叫你分析TSA數據來回饋教學?根本計都計唔到
以前無電腦使唔使大小會議都TAKE 會議紀錄?
以前無電腦使唔使管理咁多校產要整哂BARCODE?
以前無電腦使唔使覆家長同老細WHATAPPS?
以前無電腦，老師大條道理一份NOTES用20年，而家?一班你都要整3份唔同能力!

補充少少
70 80年代窮人讀書其實大多數一樣係讀唔成書
所謂既學校只係用嚟等班細路唔好做街童入黑社會

同而家唔讀少少書根本生存唔倒係唔同既

d 老屎忽整走晒d 新人
剩翻變晒做教畜

大家得閒睇下信報程介明講野，香港教育係國際上係好有名(正面)。校本管理雖然對老師黎講係苦不堪言，但校政下放再加收生問題迫使學校不斷探索出路，競爭一D都唔細，效果上做到唔少學校百花齊放，出左唔少特色學校。當然，咩制度都有唔好既地方，但有時真係唔好太過妄自菲薄。

band 1:
高層 - unun腳同人講自己教狀元夠鐘走人
中層 - 全職拍馬屁埋堆等做中層，要做嘅嘢畀下層
低層 - 0.5cm 0.1 cm TA全世界都仆住入去做，你咪唔好做，大把人爭

band 2:
高層 - 夠鐘就走人，最緊要set一堆嘢畀中下層做去谷成績
中層 - 工作量最高，要將一堆唔係band 1 嘅學生谷到band 1,再加埋上層啲無謂marketing嘢
低層 - 上面做唔晒就畀佢地做

band 3:
高層 - 驚唔夠學生，全職marketing, 其餘時間同校董嗰啲拉關係
中層 - perm咗，唔洗谷學生，得閒鬧下人罰下樓堂，夠鐘就走人
低層 - 全職做一堆同教學冇關嘅嘢，eg帶活動，睇罰留堂，marketing嘢

我係指個老師係某個範疇勁
例如教ict/旅遊/歷史個啲，根本中學老師唔係讀呢啲/專呢啲就搵佢地黎教
反而中英數係正正常常
可能我個間學校廢唔知其他係咪咁

好多香港人硬係中意鬥慘
你覺得自己好慘呀？人地仲慘啦又乜又物
你自己食緊屎唔反抗唔爭取
人地爭取自己既權益就踩人地

有返咁上下年紀既人，只要對比下80~90年代未有校本管理時教師既工作量同而家比，唔太可能得出而家既老師係OVERPAID既言論。
當然，你都可以話80~90年代係超級OVERPAID

以前既學校躂都聽教育署，除左教書係唔使自己諗野，亦無收生問題，所以D阿SIR可以3點同學生一齊放工。有心既就留係學校同學生打波搞關係。但學生除左課外活動同讀書之外亦無好多而家有既OLE。
而家咩野STEM、境外遊、生涯規劃、工作體驗、電子學習，呢D係以前完全無既野，係邊個搞?咪就係成日比人話係教畜既老師LAW

中學其實好多SGM位

覺得好做又高人工既 建議即刻入行

剩係中英數都冇咗6個sgm位
其餘都係唔同科啲panel

唔好忘記中學多好多科目

有D科得兩個老師既就唔好講主任唔主任啦
起碼都有三五個低grade過自己先叫主任都好正常呀
小學就真係少佐D

最恐怖係女權加教畜老女人

係教師心入面
改善教育=加教師人工
林鄭五十億=加教師人手
成功全面學位化
下一步就話行政原因要加中層
再下一步就話中學老師辛苦啲要加中學老師人工
跟住班小學老師就話同工唔同酬要再加
無限loop

好似有D小學APSM都當係主任級

如果私校無政府資助我話之佢十萬起薪
我寧願交稅去填海好過
起碼幾十年後有得住

好盤其實都專業
我放你入地盤
你就識睇圖 識落手做？
唔洗你撘棚啦 綁棚點綁你又識唔識？
泥水又識唔識溝 份量比例唔同情況又唔同
真係咁易 入去做就2000一日咩
係咁易就唔會有學徒 中工 大工啦

其實50億一方面係政府為財政預算泄洪，另一方面真係收買教育界，為將來全面赤化鋪路。
問題係，政府錢亦係市民錢，佢比教育界難道教育界唔要嗎?大家明知唔要，都係倒落咸水海(果陣仲未有明日大嶼)
當然，正面D來講可以話係為教改呢個大改革既遲來補償。

都係果句，教育又好，社會福利又好，唔係剩睇表面成本，如果唔係就只會睇到虧蝕。任何社福政策，一定係承擔左某些社會功能，從而減低左社會既成本。
比如說董建華年代大力推行既副學士一直被認為係失敗既政策，但係佢有一個非教育方面既政策效果，就係減低金融風暴及後來的SARS等經濟困境下的青少年失業率。如果任由青少年失業率上升，係會出現好多社會問題(例如黑社會、青少年吸毒、童黨ETC)，隨時要用更多錢來補救

其實老師呢行係正到不行，假期多，學生考試又大安旨意唔洗做。老老實實，呻工作量大通常係FG，因為佢地冇經驗，好多時候浪費時間做無謂野。亦因為呢行老鬼唔會帶新人，所以有好多新人五六年都唔懂精益求精，不斷重覆第一年經驗。

講真你FG又係叫GM，教左十年又係叫GM，成個制度冇層次，舊人唔會輕易指點。我做IT的，出成績表/負責自評/校網/SAMS/通告，其實一d都唔忙，只不過大家老師習慣各師各法，唔追求有效率。

好似新人話我點解改數改得咁快，其實考試局有哂唔同level的答卷sample，marking 比大家下載，只要你研究過，見到一題就會立刻知道一題改咩位。日積月累，有幾難，都唔明影壘薄上IG叫乜春，半個鐘起好貨啦，細佬。

講咁多理想野無用
我都讀過大學，仲要讀社科
而家做幾年野就知理想無用，錢最實際

我見到既就係早七八年難搵教席所以入pgde 好易
而家個個都知教席易搵人工高
個challenge 位去左入pgde 度

講咁多社會價值無意思
爲自己打算最緊
早四五年個個黃絲帶瞓哂街
到而家咪又係貪人工高走去考警察

同意如果教得耐又唔升中層，真係可以HEA。不過亦有可能出現林老師事件，上層為左推動校政/個人野心，係唔會留手咁郁D舊人。
改數學同改語文科既工作量係完全唔同，特別係中學，你講果套未必WORK。

其實睇返香港自殺紀錄個post
日日咁多人自殺
點解林老師要搞咁大件事
有啲老師仲要話要開死因庭
佢哋知唔知死因庭嘅功能係咩？
開庭要幾錢？
做老師條命值錢啲？

點解成日覺得其他人唔知老師唔係淨係教書？
換句話啦，點解你覺得老師可以淨係負責教書？
有乜野工係單一duty？

好多老師都未做過其他工
以為自己係最辛苦
簡單來講就係離地
仲要以為自己有光環

其實悶唔悶？

政府工同教蓄社工根本唔值咁高人工
有班覺得自己跑贏私人市場做人中之龍咁
分分鐘落私人市場得返一半 三分一

我頭先完全係從政府/政策角度分析，完全係現實反映，無絲毫既理想WO.
為左減低失業率而進行一項教育價值低既教育政策都算係理想?
我只係想講，從個人角度黎睇，公營教育耗用公帑之餘對自己未必物有所值，所以加以批評是可以理解。不過從社會角度黎睇，教育兼負左好多社會功能(其中一個就係釋放父母勞動力既托兒所)，所以現今無咩現代社會係唔重視教育，或者任由私校體系控制教育。

因為社會其實對教師係有特別既期望，雖然呢種期望未必合理。
例如有D人認為老師唔應該係學校附近買魚蛋食、唔應該買六合彩、唔應該拍拖拖手、唔應該係私人場合講粗口。通通屬於違反社會對教師的期望。
林老師事件之所以大，係因為佢死係佢自己學校既控訴，其實係好影響自己既學生，無辦法唔令人反思有D咩野野令到佢強烈地違反社會對教師的期望。
如你所說，其他的自殺案，就算是老師的自殺案都不及今次林老師的事件大，是有其背景脈絡的。

係架，政府/社福/教育當中的確係有D人唔值高人工，但呢個係TRADE OFF。NON PRIVATE SECTOR用平等來換取穩定。所以無論能力幾高，只要職級相同，人工都係一樣。
但係PRIVATE SECTOR係跟市場，能力高自然配得人工高，能力低自然配得人工低。佢地係以競爭來換取高回報。
兩者從DAY ONE開始就係兩條非平行線。
除非有人能消滅NON PRIVATE SECTOR，否則佢地就係用呢個邏輯運作

或者你有個人經歷體驗所以咁講。
但至少就呢個TOPIC，唔係樓主先X教師/教師制度咩?
點解係變左教師剩係呻自己份工辛苦，唔知其他工既辛苦?
唔可以係大家都係辛苦既咩?

其實係
班人都係跟規矩玩
不過真係好養懶人 對社會經濟無好處
一個社會個個狗衝政府工公務員證明社會失敗

個問題唔係老師度
私人市場追唔到通漲先係問題
而家大把人爭做政府工

老師識呻，識為自己爭福利
行外人唔呻自己人工低
話人唔值，又唔識話自己份工唔值

好撚煩姐，帶隊改簿係人都知要做啦，你唔做邊個做？
煩在呻到覺得呢D責任老師唔想負咁
比D責任心啦，淨係想乜都唔洗做就6,7皮

老師人工完全過高....又唔洗好叻都做到...

反而我成日覺得班老師成日呻辛苦好多時係因為除左教書之外 個人冇咩其他工作技能，睇住有個做老師既frd word，excel果d全撚部都唔識用重要講到全間學校d老師都唔識用所以唔去學好合理咁

出份卷睇住佢剩係執格式可以執幾粒鐘，excel又唔識用入面d function 攪到個效率極低

好多時係出面工作train到番黎既skill 唔知點解去到學校班老師就永遠都食古不化 用d極低效率既方式去做 跟住就係度呻辛苦

例如上面有話scan d dse卷變番做word，其實大撚把方法做 駛鬼逐隻字打，出面個個咁做野就死得啦

教育人工高，亦值得高
多左有料學生讀 PGDE
改善教師質素，唔好咩？

得罪講句 成個體系保障左好多老屎忽金飯碗
每年用相同教材 每年都係hea播片/出卷/教
奇就奇在即使有人投訴
只要呢啲老屎忽埋到老細堆 根本無可能炒/降職
真心好多新入行 或者仲有教學熱誠嘅老師壓力好大
最撚谷成績嘅班一定射比新老師狂chur 班垃圾就教啲包尾班 日日播youtube到落堂
正正有班「老師」要幫拎住頂薪 回撚曬塘嘅老屎忽「教畜」執手尾
先成日有人呻壓力大

好老師咪需要叻囉
但叻既人又唔做老師
人工低就真係得返教大肯做
而家起碼好多三大走去讀 PGDE

係我眼中 啲死教畜重衰撚過警犬
根本九成都係尻教 死仆街黎

以前d教畜一日到黑都叫人抄書，浪費曬d時間

你都話以前啦

九成9教，香港教育都仲係國際有名，咁香港D學生真係天才了

你講既多數係年紀大既老師啦。而家新既老師多數都識或者肯學

改簿帶隊係教師基本職責，我同意。但物業管理、防火、水電維修、裝修招標、設計校本資訊管理系統、人力資源管理、財務預算又係唔係教師職責?呢D係出面公司分幾條TEAM黎做既野，係學校幾乎係由教師做哂。
OFFICE同IT得個幾個NON OFFICER GRADE既人，唔通交比佢地做?
就算下年話來個EO，佢多幾條臂都搞唔掂

唔好玩啦，掂到皮毛以為自己識設施管理？

係，咁你以為個設施識自己管理自己?除左學校裡面既老師管理，仲有邊個受薪職員管呢?

我唔係話老師做呢D野做得好過專業人士，但學校既體系正正係要老師承擔呢D非佢地專業既工作，自然唔會做得好好。結果拖累埋教學既工作

講緊你將外判既工作講到自己落手做咁
防火水電engine都要考牌，原來你咁都識，唔怪之得咁高人工

係一間醫院/公營診所，你唔會見到醫生護士要去管物業、防火、水電、招標。做呢D野既有行政人員做，但係學校就要由老師做。

外判你唔使監工?你唔使同佢開會同傾設計?傾完D野唔使上建築署、消防署?被政府呢個部門拖完又拖又唔使追?整得唔好你唔使同班外判友又傾過? 咦?教書的時間呢?
唔係唔做，問題係呢個唔係本業呀。係其他機構有行政人員做既，係學校係老師做哂大部分呀

得罪講句，憑咩同醫生護士比
專業都有分程度，唔係一句唔同領域就代表同級

醫生護士有無得放空堂做其他野？
有冇得放聖誕復活新年暑假？

醫院/診所只是例子，我說的是其他有一定規模的公營機構和私營機構，大多有相應的專業人員配套，而學校則非常缺乏。
另外，同意你所說的，所以根據你的講法又憑甚麼說老師不可與護士同級?大家都好為人師，因為覺得教人不是專業吧。
醫生我就不比較了，畢竟收生成績和工資都差太遠。

哇 原來有份入則又成日監工驗收，咁我建議你可以考埋個HKIE添

最慘係啲底層老師
除咗教書同行政，另一樣難頂嘅係要湊啲怪獸家長同細路
啲怪獸家長西過啲西客，郁啲就投訴，但只可硬食
校長同老屎忽怕麻煩唔想得失家長，就逼下面啲老師湊唔理你死活
明明係個家長唔啱都要低聲下氣say sorry，甚至要24小時on call
校長就好似土皇帝，要針對你好易
唔好諗住轉校好易，校長圈子細，要你臭朵易好易
話轉行嘅，咪同我哋出面一樣，咩exp都要由頭嚟過
畀著你做咗幾年，人工唔差，就算惡頂你都好難決心走

利申：朋友係老師，成日聽佢呻

好簡單，一個護士可以做到幾多%教師工作？
反之，一個教師可以做到幾多%護士工作？

明白你一定會話做得好與唔好，不過反之會否係0%？

都係果句，學校裡面無其他TEAM既人，唔係老師做仲可以邊個做?除非你認為可以放外人入黎任佢地做唔使理啫

你都唔明我話你on9之處，掂到皮毛做contact person跟下進度咋
唔好講到自己真係in charge晒咁啦，跟水電消防

外國社會同學校對學生嘅評價唔止睇成績 而香港畸型在用考試成績/公開試去分類學生 好多老師有心教都被逼變操人機器 又要幫學校做show 實質教學工作都唔知有無20% 準備教材教案 改野 行政 處理學生家長問題 佔大量時間 唔會話其他工唔辛苦 但都係個句 你係hea做 咩工都唔辛苦

出面好多私人公司都要求員工做非工作範圍嘅野，依件事本身係好唔正常，但唔好覺得淨係得老師先係咁。每行都有辛苦嘅野，一係搵方法改變行業生態，一係你搵到方法work life balance，一係你轉行

以為教人好簡單?
唔係識照PPT 講就係識教書。
一個言語治療師夠在說話方面有權威了吧?但我認識一個這個專業的人在教老師們認識語障學生的課程中，說了3小時也無人理解她說的內容。
當然，你亦可以說有一些教畜都係照書講，咁醫生一樣有庸醫，護士一樣有插錯喉，對不對?

我識個南韓小學女教師
佢勁到痴線先有得教
英文屌打99%香港大學生

南韓

問非所答
請問各幾多%？

邊個O~9呢?一路都話係行政工作(唔該自己上去睇返)，唔係要老師去起野，但就係要你用好多時間MON住同FOLLOW，就係行政工作佔用左大部分時間呀!
如果老師自己識整，真係有人係自己搵料整架，當然最勁都係去到電果PART。

水電消防設計同監工點輪到老師攪啊，係都乾收銀攪啦最多開追悼會果陣做下業主代表咁咋?

佢覺得有份開會參與=自己有份做
好意思list晒出黎話自己要做

有d野不登大雅之堂就係不登大雅之堂
錢多都無用

我反而真心想知，番學期間真係咁撚多大型工程？講一兩個大型工程黎聽下

你會唔會當左換下電座就係識水電我驚你連VCB ACB MCB Bus bar都未知有咩用

唔好on9啦
呢啲係外人睇落輕鬆

我師姐教緊band one女中
壓力大到經常哭
如果真係咁好做
點解咁多老師自殺啊
你幾時見過銀行職員私人市場嘅職員自殺啊（因為工作原因）

家長同校長唔係咁好應付㗎

如果你自己入過行你就知

教育界潭水唔係你睇咁簡單

你講得對。由此至終，呢個TOPIC係樓主先插教師/教師制度，唔係老師呻自己行業係天下第一辛苦，其他行業比唔上WO。呢樣你搞清楚未?
老師有無爭取改善?肯定有。爭取唔到就轉工?大把人轉左。留係度既人係唔攻擊其他行業，而又被攻擊既時候交待下教師既工作得唔得?
鄔惟庸有句名言:「如果強姦是避不了，何不躺下好好享受?」或許有人期望教師要做好這角色?

淨係家長已經唔易搞啦
香港人已經出曬名麻煩
老師教書仲要教埋仔
仆街校長仲要佔大多數
做老師有幾舒服
樓豬正宗柒頭 講到咁易咁高人工 你唔去做？

2成合約制太少 直資多啲 合約制好呀 睇表現有冇得留 又可以節省成本 做其他發展 幫到學生學校 汰弱留強

我唔係護士，唔識答，不如你提供返個%比我參考?
不過唔識做護士就等於唔夠人地專業，咁霍金唔識洗廁所就應該唔夠清潔工人專業了。

合約制咪解決緊問題 減人工 可以增人手 請TA 又可以汰弱留強

有it狗
即係雜項部
咪佢地做囉...

伸利it狗

學校有TA有普通文職

咩係乾收銀?

罰睇上面，行政工作佔用時間。

Consultant

問心自己知就得啦
你個D不合邏輯既例子都on9，為人師表少少邏輯都無？
用番行業相比，科學家識唔識洗廁所？清潔工人識唔識做科研？心照。

護士未必可以教得好，但至少教到
教師

點解覺得專業係無分程度呢？你D邏輯咁樣希望你唔係教數理科

你個態度擺出黎似講到辛苦到天上有地下無咁果下可怕。
你仲留係依個行業，你就應該諗點生存，好多行業都係有難捱嘅地方，都係諗到點生存。
我真係好好奇你除左做老師之外，仲出過社會做過咩長工?

永遠教畜果班就逗最多人工
最為學生果班就做到五勞七傷心理壓力最大比人捽數玩小圈杯鳩佢

Hello，認真想知咩工程咁複雜

老師同護士同級？ 護士係A&E cpr 救人 老師係到改簿 救人命嘅職業 除非你係孔子 唔係你覺得改一萬本簿重要過你老母條命？ 消防救護就同護士同級 你用成績同人工定義？你搵一億 有 Nobel price 換唔換一條人命？

舊校舍通常有擴建過，新舊校舍D線路系統未必MATCH，好容易出事，例如火警誤嗚、爆水管屎渠。
舊校舍1973年前落成仲死，連消防哂水都無。
如果撞正果期大換冷氣機甚或重鋪地板、運動場仲死得人

有開過下追悼會，都應該識咩係乾收銀掛

唔夠專業嘅持牌sales 出面個個都係咁

有人不等於我。有老師識整是例外，不是常態。你知以前有好多D&T老師係工場出身。
同埋個POST既重點係講行政工作佔教師好多時間，影響教學

係呀 但好似一個正常人讀一年文憑可以教書
呀唔係 係任何人都可以 你睇下補習社
註冊護士好似要3年加一千幾hrs 實習

唔追POST。
早就講左，學校如大部分變私校或直資搞汰弱留強，恐怕無書讀的是基層。

咪講左，即係返去1971年之前。用市場制度係可以分優劣，不過得益既係有錢既人，窮人連而家公營水平既教育都得唔到。

sorry認真唔明你既role有咩做
監工？你識？ 係咪睇下D冷氣開唔開到？
線路系統？你做design做入則？

醫生睇症做手術咪仲大壓力
生命掌握係佢地到

其實做下contact person點解可以用你咁多時間
我認真唔明喎，有冇例子實質用幾多時間
學校野聽你講完都係D細微到不得了既工程

路過行上二樓睇下冷氣裝成點？

學校咪得一兩個IT助理，校長永遠係問呢句，NON-PROFESSIONAL GRADE孭唔孭得起呢單野(呢隻鑊)。佢出事，你負責老師孭架! 如果將一切交給命運，呢位老師的確係可以交比人唔FOLLOW既

咁你攪清楚行政工作，水電設計，水電知識先啦，同埋呢工場出身，識落手做唔等於識design ，反之亦然。我諗教physics 應該識做工程
簡單d，你講下教師薪酬水平，假期，其他福利，同埋每日工作時間，再對比下其他行業。無話唔可以呻，不過講到掂果下某d 範疇當自己識果下好笑。
Btw 你自畢業，長工淨係做過老師?

答左，校長要PROFESSIONAL GRADE孭飛

同上，乾收銀做得唔好，校長係唔會插佢，只會插老師。老師唔跟，出咩事係老師孭。

有邊行簡單呀

老師=其一全港收分最低 係香港制度下 最劣質嘅人 係natural selection those who cannot adapt will fade out

由於老師係一大堆讀唔成書 冇self discipline 一堆垃圾點係社會生存？ 教育制度就係要篩走垃圾 將佢地group埋一齊 方便處理
俾哩班人管經濟？ 香港立即收皮 俾班人搞醫療？跟本冇能力

所以咪俾時代淘汰 咪自殺 銀行職員對客唔西？

佢講到成套新舊消防系統係佢match ga....我知點解工程界成日要政府出job ，因為老師。

原來問心就得，咁唔使講啦。
講邏輯，就唔知點解專業性係互換工作黎睇做到幾多%野黎睇WO.
按你邏輯，護士做到教師工作既%較高，所以護士比教師專業。如果呢句成立...咁....
霍金作為天體物理學家洗廁所能力=0%，清潔工人做天體物理=0%，所以佢地既專業水平係相等既。又有咩錯呢?

唔係反對樓主，不過呢句好似份份工都百搭

呀先生，我已經解過比你聽你個邏輯錯係邊
你要比就用科學家全個行業洗唔洗到廁所黎比
你硬要抽霍金一個例子黎比成件事完全錯晒
你D咁既logic點樣教學生？

得益最大學生 全個教育制度學生發展最重要
有限資源下 合約制減開支 請TA 處理行政 老師可專注教學 又可淘汰質素差嘅老師 每一間學校都咁做 不論貧富學生都得益

我就唔明，我比既例子都係講老師既工作係點，係用來反駁說老師工作普通的說法，亦無攻擊其他既工作既說明，係咩令你覺得我既「態度」係認為老師工作係天下第一辛苦?
我既立場同講法係比較堅定，就足以認為我既態度可怕?唔通面對指控真係唔可以據理力爭?

問你到底學校工程有咩要參與
你話要搞水電入則 監工 知埋訊號系統真係嚇一跳

唔好誇大貼地番少少係咪收下email打下電話

老師工作係普通 你工作需要像護士做cpr救人嗎？還是進火場救火？你改簿可以幾extraordinary?

至於做老師無返過其他長工的講法，我又想講下...
我未聽過話做咁耐護士、醫生、會計師、建築師未返過其他長工，唔認識社會現實的講法。點解惟獨係老師要咁問?
如果係因為老師主要服務對像係學生，咁所有服務兒童為主的工種係咪都應該咁問?
其實我唔反對哂老師同社會比較遠既講法，但係近呢十年已經唔同左好多。好多商界管理既思維進入左學校，老師亦因學校生存關係接觸多左好多外界機構，所以我覺得呢個老生常談既講法需要反思一下。

其實我都唔係好明你的邏輯係點
就當教師可以處理到護士的20%工作
護士可以處理到教師的80%工作
咁又點？

咁你無指定標準，我惟有自己SET一個標準啫。你用生命存活做標準，咁醫生同護士係最偉大職業，我唔反對。咁呢個係咪你想要既結論?即係其他職業都唔夠醫生護士高?救唔到人既職業就比較低?

你立場堅定，但係說法幼稚，咁樣都可以做老師教學生唔係可怕係咩?
幼稚就係你放大左自己係其他工作嘅專業程度，做業主代表當自己設計系統?你可以話要做contact person 好忙，但唔好講要做埋設計。咁樣放大件事，咁樣嘅態度唔可怕?
你肯答，老師有幾多假期，人工大概幾多未?<行業優勢就唔講?
同埋你係咪淨係做過老師?我睇都係。

人地人工好就話人崎型
明明係朝9晚3果啲先崎型
調鳩轉啲野黎講
香港人精神唉

咁未即係你未真正接觸過社會囉。一直係象牙塔

唔明點解覺得老師就淨係教書，完全唔洗做其他野？
我認同唔洗一定番過其他工，不過大部分老師都係眼界狹窄，言談間都知你係眼界狹窄而不自知

覺得同護士醫生會計師建築師一樣專業？
人唔笑 狗都吠

咪講緊專業都有分“程度”
一個外行人做到你80%既工作咪無咁專業囉
人人都做得仲叫專業？咁難明？

真係同級專業？

將掂到皮毛既事，放到無限大的確好嘔心
不過佢眼界太狹窄，以為自己掂到既皮毛已係全部

實習得耐係因為佢地D野關乎生命，同埋好多硬知識同技術要學同操練。
教師讀一年同實習，出黎既新仔仲係好多野要繼續從工作中學習。有比新老師教過既人應該感受過，佢地好努力，但係SOFT SKILL仲係好弱，做到3~5年既教師通常會成熟好多，你可以話係ON JOB TRAINING。
學習同教育係容許從錯誤中學習，所以教師可以一年出來教，但生命不可能重來.....這是工作性質決定的。

屌你老母
學習同教育可以容許錯誤中學習？？
你咁樣當你D學生係你實習工具？學生每一年對佢影響都係好大
你做得差唔緊要，你咁樣既思想完全唔要得

真係唔明
因為護士比教師專業
所以護士唔需要做行政工作 而教師係應該做埋行政工作？

行政工作，講左好多次。由你發現問題，諗下有咩即時補救、長遠解決辦法、發出校內通知、搵建築署黎睇(因校舍是政府批的)、搵財務傾有無錢搞、寫標書(如數額大)、收標開標書評分、上校董會解釋通過攞簽名、搵承辦商簽合約、確認施工程序、時間、圖則(如有)、與政府部門的文件往來及視察(有甚麼部門來視乎甚麼工程)、施工期間的監察、改動、跟進、工程完成驗收(如牽涉改動又要政府部門來睇)、工程期間各種事宜，包括安全、噪音、鄰近機構的投訴、工程車出入、付款等。
如果工程比較大，通常會在假期進行，那麼有人多次提及的老師假期當然又會減少了。
當然，有人仍然可以話好多行業都業咁做啦。咁大家如果係家長接唔接受到請個老師返來有50%時間做非教學工作?

係，無人話唔係WO. 醫生肯定係壓力大職業

工程有大有細，先前講過大至起新校舍，細既換冷氣鋪地板。呢類工作多唔多要睇時期，唔容易平均換算。係學校既環境，睇開工程果範多數要處理埋校產、保安系統。呢類野除左平時既保養仲有登記校產、盤點、WRITE OFF事宜，呢D就會牽涉同校內唔同室主同科組阿頭既溝通。
如果呢D野比一個主任級既老師負責，我粗略估佔佢40~50%工作時間

我好明確分開左行政同埋實務工作WO.
我亦無話自己識，一路都講緊行政工仍佔用左好多教學時間。呢句野我都起碼寫左3次。
人工高我亦無反對過，我一直係反駁緊有人認為老師工作只係教書同好易做，所以我講現實比人知啫。
當然有人認為講返呢D野都係呻，都係唔啱啦。行行唔同，我相信之前有D野唔講既話，你亦未必知老師係要做既。

於是，咁荀既工點解高分既人唔做?要搵D低分既人做?係咪呢份工無表面咁風光呢?

OK睇到。SORRY

用合約制係咪最大得益係全體學生呢?
我既睇法係，得益最大係有錢學生，損失最大係窮學生。
合約制係基於市場原則定價，但係自由化既教育界並唔會係一個市場，而係分割市場，例如按高、中、低收入劃分。呢個劃分未必係兩、三年間成形，但長遠來說(估計10~12年，約一個中小學周期)會成形。
高收入者會追逐有成績的學校，有成績的學校會用高薪招募或保留好老師....中收入、低收入學校和學生如此類推。
要明白，學生人數有限，如果每間學校的學額是有上限的，就會按上述情況發展。

其實老師工作真係好比人睇小。改簿其實唔容易，大家係用學生同自身經驗角度睇。其實做學生一世人可以比幾多個老師教過?或者你比教畜教過有陰影。而家改簿係恆常要比上頭監察住，點改點寫點回饋係有野要學。
再講，你叫個專業人士入班房控制班小學雞、中學雞睇下，係咪真係咁容易?係任何專業人士都做到咁普通?

我講既野無可能係我一個人做哂。我亦無入侵他人專業，我一直係講緊行政工作佔用好多原本係老師專業既時間。呢句野我起碼寫左4次。
做行政係可以好花時間，呢樣你係咪都否定埋?
老師有長假，係咪代表唔使返?我先前有答過可以係處理工程，亦有其他人答過要開會或補課，呢樣你又睇到當睇唔到?
至於有幾多假期呢D係公開資料，你可以自己找到。但我地實際返幾多日就因人的職務而異，我會答你既係你唔知道既學校狀況，講D大家都知既野無意思。
係咪做老師一份工的問題已在另一處答了

學校唔係社會?同出面公私營機構合作唔係真正社會?寫REPORT爭FUNDING又唔係真正社會?咁做親NON PRIVATE SECTOR都唔係接觸真正社會了。

明明我話而家既教育界多左接觸外界，但你就話我認為老師唔應該/唔使做教書以外工作。我就係唔明點解你咁樣理解我既說話。
我一直係講行政工作過多，佔用左原本係教師專業既教學工作時間。我又幾時話過要唔使做行政呢?
我舉醫生護士例子都無話佢地唔使做所有行政呀?佢地咪一樣要寫REPORT，只係佢地唔使做物業管理、資訊系統、財務策劃、招標、採購服務等

OK. 我明你對於專業的講法了。你係著重於不可被他人取代的部分來定義專業的高低。
從呢個定義黎講你係講得通既，咁我先前係誤解左你,SORRY。
我想講既係護士/醫生表面上係做到教師做既野，但係做到同做好係唔同，所以我一直係呢一點上講緊兩者其實有可比較的價值。
當然，教師要學生護士既野要做到入職耐好多，護士要學教師既野做到入職應該快D。呢點你係對的

或者你鐘意問候人不特止，仲鐘意老母....
不過學習同教育的確係錯誤中學習，只係呢種錯誤並唔係講緊彌天大錯，而係一D可以接受既錯誤。你可以試想你做學生的時代，是不是所有題目都是一教就答對的?是不是老師甚至試過刻意漏掉一些重點，試試讓學生能否自己察覺到，以考驗你們對課題的理解?
同樣，你亦一定看過有一些老師曾經用錯方法而控制不了課室秩序，如果他是新老師又能留低的話，他應該已經掌握到較好的方法了吧?
如果不刻意誇張我說的「錯誤」，你不會有這樣的反應吧?

以為自已開post
幾時都話 你中學老師講到自已幾勁幾把炮幾多野做都好
人工一同大學lecturer或者prof 比就知中學老師根本係overpaid

如果小學老師搵40k，你都會諗自己學歷高過佢地，做既野又差唔多，點解佢人工仲高過我 一係你個行underpaid，一係我overpaid。
而家大部份行業都低人工過你，咁仲唔係你地overpaid。

有冇讀natural selection 垃圾冇進心咪俾人淘汰 香港唔會冇書讀 btw 你係唔識字? 我話係淘汰垃圾老師

搭時光機？

我話TA 文職做admin stuff
校長要孭人命？

冇錯 咁你講幾多本簿=一條人命？

老師當然比較低 人命係無價

補習老師 唔少冇教學文憑 但而加播video都控制到班中學生 eg YYlam 冇個人魅力冇教學技巧嘅老師大把

俾人監督又掂 你膊頭承擔係一本簿 醫護人員承擔係人命 垃圾果然係垃圾 社會失敗者好可悲

合約制大趨勢

話教書難 辛苦
真係loser先教書 讀唔成書咪教書
如果將金融同醫療交俾哩班垃圾 香港玩完

我只係想表達，我接觸過o既教職人員，都痴痴地，aleast係平常外面世界工作o既人感覺中，佢地都係思想離地，仲有o的固執。
比如： 書講o既野一定係o岩，權威人仕一定係o岩，自我感覺好光潔同高尚，全世界最辛苦o既工作係佢地，壓力巨大，工作under pay. 只要講英文，那怕係零分都特別欣賞。
唔需要dress up o既工作就係不務正業或唔生性，唔努力上進。

記得有隻教畜笑鳩我，做乜好好地有寫字樓唔做走去做地盤佬，唔諗下自己都為下頭家。。。我o左咀成2秒都比唔到反應。。屌柒佢又唔係，答佢就仲要暴走。。
成日講咩唔讀好書大個做掃街，運輸。。
大佬呀掃街唔係人？ 運輸o的老細我識親都賺10幾廿萬一個月，仲有車隊。
我頂頭大老細仲勁，開工爛身爛世 接個垃圾job都幾億上落。
出面一般人邊份工唔係捱到噴血但回報唔理想？ 相對教職工作已經人工高好撚hea.

我唔會話教職人員冇功能冇供獻，但咁o既思維去教育下一代，叫班靚仔點會服？

我家族唔知算唔算有問題，其中有3個教職人員，其中一個係教受，一個係訓導，一個係中學老師。也有大律師，也有cisco高層，我也跟班做過itv開荒牛。其他親戚meeting都好正常，係做教職個3件成日會classifly別人。
兩個呀叔好早去左美國定居，其實我唐妹真係讀書唔成，半個鬼妹mk, 大學都入唔到就hea到今日，不過滿口英文係正常，佢地個3件見親我唐妹都兩見發光咁，係咁挑戰自己o的外語能力，係咁抛哂書包聽到我唐妹面容扭曲。

同o的表叔傾下it野， 或其他生意事又插把咀埋黎扮聽得明。

其實咁多年接觸唔少教職人仕，但正常o既真係唔見有幾多個。

on9 , 大雅之堂 係洗白白沖乾靜個涼dress up出去見人個時先做。 出親去呢o的酒會應酬都係達官貴人一隻教畜都未有資格，除非佢係局長級啦。

做教職，你可以懷住赤子之心，但唔係低鳩能羅。

仆你個街，笑撚死
吹到做老師要做埋電工跟工程
咁我返工掂到錢我係咪做埋accountant個份

再者吹到老師要做電工監工清潔落order影印出通告
當校務處d staff同校工死架？
間間學校都有校務處同請校工架喎

唔想講太多， 免得又變哂命post.
但多得我老細， 我搭車邊入到官場同富豪圈子。我o既客源大多都係佢擔保射過黎。
你認為一個老粗可以接到呢班人o既job?可以出席佢地o既宴會同得到佢地信任？
我自己都係degree 出身，也有engineering底。老粗只係工作上需要，同時我唔覺得扮哂書香世代係叫高人一等。 如何真正高尚係人格，内心， 同內涵，即係點樣做人處事同學識。
離開應酬同工作，或就算同班上流包括專業人仕係私底下gathering你估個個都文學書卷？ 咪一鳩樣粗口横飛淫亂口賤。。？
係我地o既世界，只有formal或casual.
要formal時， 就自然會包裝得非常正經，文雅。 要clubbing時你扮乜撚野正人君子前世未比人屌柒過咩？

只要校長肯，可以請一個無教育文憑既外人入班教

老師有呢個人工只係因為兩個字，制度

見到有人負責做就要當埋自己做左架喇，唔係點數咁多duties比人聽

咩叫入侵，你唔係做埋其他人既野，你係以為自己已經做埋人地個份，你見到人地監工，見到人地夾訊號系統，就數出黎當係自己個duties，你覺得無誇大成份？你咁教自己D學生？

我都寫左好多次，係咩令你覺得教師係教書only？憑咩同唔洗做admin既專業人士比？
同埋如果你覺得其他專業人士唔洗做admin，只係你眼界狹窄

係人都知長假唔係放晒，你班友成日提住做乜撚？就算長假日日番又點？有人工架喎
何況假期番得幾多日？何必處處放大？

你好令人反感，處處誇大
校董會拎簽名，叫人簽約都數出黎當係自己duties？？

假期減少又點，有人工出架喎

可能你唔熟工程
上面講既野一個Facility management系統就可以做到曬
而且係sub contractor做，呢啲野唔使client自己入

幾時安裝保養到期

用主任50%時間同請一個FM管理工程師差唔多價
唔係果個專業又拎到相對人工，重有乜要求？

其實好神奇
我做過唔同學校(supporting staff)
得出嘅結論係
越勁嘅學校啲老師越早走人
只有band 2/3先會留得夜過校工
Band 1嗰啲反而5點前自動消失

總結:教畜大部分over priced , 仲要有9成誤人子弟

呢個堅呀，我以前教phy 個阿蛇係master黎，佢話佢個fd子乜撚都唔識但教band 1名校

不過望返轉頭，以前中學d野好皮毛，阿豬阿狗教都得啦，照書講，明就明，唔明就自已出去搵補習啦

中學比教畜夾埋個肥婆屈過

最憎嘅職業就係中小學教師

除左有好多hea教嘅冗員之外
好多(多過一半)都係好撚偽善 個人又假
或者成日踩/欺壓學生去鞏固自己嘅權威同尊嚴

仲學人做老師痴孖筋

問題係中小學教師係公務員。唔能夠 淘汰唔適合做教師既人，令教育質素無法保證。

中小學教師壓力大，講到尾就係因為benefit太好，合約教師好驚被炒就損失現在生活質素，令心理壓力好大。。。

如果你搵一萬幾千一個月，你工作仲邊有壓力，根本唔想做就可以隨時走，香港失業率低到hihi

明明老師係教學科知識 正當價值觀
但有d教畜偏偏鍾意屈人, 針對, 亂尻咁鬧學生
有d直頭欺凌學生
細細個有陰影嘅話真係好影響心理發展
呢d教畜真係唔死都冇用

又一個child 登仔9up當秘及post

佢真係好誇張，但就係因為佢，你先可以明白到，點解老師會自殺，因為教育界好多都係將一件小事無限放大，跟住比自己壓力。果啲咩跟進，確定時間，視察之類，其實就係同工程佬見個面咁上下。就係因為其實佢地行政工作根本唔多，所以好多細雞野佢都要數出來，與其話行政工作多，我覺得係工作效率低更合適。所以，好多校長都迫佢地做更多，老師就覺得佢地承受唔到，就跳樓，佢地認為工作太多，但佢地重來無意識過工作效率呢個問題。

佢講嘅所有嘢大部分都係聯絡同統籌
每嘢樣都只係掂到皮毛
然後就幻想自己深入做咗
比如監察施工 我真係想知佢監到啲乜

其實好多教畜叫春咩???上新聞好似都唔多....教畜份工最難頂相信係校長同埋家長問題多於教書難同埋ADMIN野...ADMIN 野份份工都係要做D嫁啦...相比起假期同埋人工加幅....教畜份工會比起出面好做好多。而且七萬元呢個數好多人做二十年都拎唔到。以出面市場黎計....呢個人工已經係部門阿頭先有。而老師係老散已經有...呢樣已經屌打好多人。比老細迫害...間間公司都有嫁啦。其實真係無乜好叫春...都見唔到好多老師出黎叫春至於制度...老師有拹會發聲...但係入面D人又係邊個選出黎呢?有冇為過教師呢個行業去發聲同埋改善呢?? 想解決問題真係靠佢地自己去努力爭取了....

你同佢講佢只係識皮毛，佢唔信ga，總之就識好多野啦。佢講醫護同教師一樣都係一畢業做果行，問題係教師係教人唔係救人，救人咁專業緊係一畢業就操啦，教人呢係要有歷練，連社會都未踏出過，然後放大自己能力，走去教人，咁唔奇怪?教知識可以，教做人差咁d。
同埋一個行業一個技能專唔專業係睇你個技能係市場上易唔易被人替代，教師同醫護邊個易被替代，都唔使多講。

一講假期未避重就輕，你試過一年得十幾日annual 未先，有2個月假嘅工，你未當你果2個月嘅work load shift 左去平時囉，香港成個打工文化都係變態，但係放大自己嘅duty ，講到好忙，就係扮工，然後周圍同人講自己做好多野，好辛苦，就真係如題一般形。
你做嘅野唔係處理工程，係做業主代表做聯絡同跟下進度，你話你無入侵他人專業，但係你就講到可以做人地專業嘅野>處理工程，你嘅講法正正就係工程野連老師都做到，不如請老師起樓啦唔好放到咁大，你估其他專業唔使做下欄野雜務?我真係好好奇你點教學生做人。

你繼續活係你個象牙塔入面呻啦，睇見你d回覆真係覺得香港教育好大鑊。

佢講到自己可以"入侵"人地專業就知係真心膠黎
人地整好晒成份contract同施工流程比佢, 佢幫手拎比人簽名核對都好意思衝出黎拎credit
就算老師放假有一半時間要番去都仲係好撚多, 要番去做都唔洗次次朝8晚5啦

公務員體制 萬惡

應該全部工都合約制

你冇辦法改變人地點諗，當香港人將工程同地盤自動劃上等號既時候，你想形象好都難。香港地就係講包裝

外國唔似得香港工程界咁單一得建造業，自然就唔會有工程等同地盤既刻板印象。所以工程師係好受社會尊重

有d工係一定有長約好D
醫生、消防、警察係應該要
教師就兩睇，如果全部都係合約香港教育會更崎型

行行都辛尻苦架啦，講到自己果行最辛苦咁
你話教師人工高，假期多，人地冇付出既咩

佢既意思唔係咁,係想講香港人已經演變到淨係識諗錢
以前黃金時期唔愁錢,因為私人市場出手高,大家冇左人工低既問題就可以根據自身能力揀行業
宜家私人市場出手低,份糧連家都未必輕易養到,唔係狗衝公務員就係狗衝某幾個正常人工既行業(FG起薪>20k).但係太多人其實好討厭份工,又冇能力handle,結果愈做愈多問題

你忘記左p fund制度。

聽老母講以前好似係冇能力的人先做政府工
有能力的人喺私人市場每年出十幾廿個月糧
而家就調返轉有能力的人去做政府工
同埋我諗未必係私人市場出手低
而係成個香港回歸後根本冇進步過
再加上一堆中國人湧入香港頂爛屎
有料的人真係入政府輕輕鬆鬆袋幾萬好過喺私人市場做

宜家邊度仲有每年出十幾廿個月糧既私人工? 有既話根本就冇咩人會想做政府工
金融海嘯之後既ibank已經冇左呢支歌仔唱

P fund啲存在先係perm位值錢啲地方。

講起p fund 班教師又會扮睇唔到
然後再話教師福利少
無私人工年年兩三個月紅花+雙糧
我諗班教師連銀行無左雙糧差唔多十年都唔知

P fund做得越長, 同私人工距離就會拉遠。
同新制公務員比可能更好。

咁我又覺得公務員好啲
P fund 最多供15%
公務員有機會上25%
P fund 雖然保證年年有5%增長
但要keep 儲備
所以出邊人人賺雙位數字mpf 增長
P fund都仲係得5% 增長

其實個計算係點

你做夠35年
當你十萬人工
政府每個月幫你入二萬五落mpf

同樣人工打私人工
公司幫你供千五蚊咁大把

教師個p fund 同公務員 啲制度有咩唔同

公務員都係p fund?

私人工兩三個月花紅都唔係guaranteed,job security又低
唔係top果班每個月6位數以上既料既話真係做政府工好過
你有爬到政府首長級/問責官員既料,出面做私人工閒閒地幾個double
醫護已經係例子,拎到專科資格之後冇人想留HA,AC/Consultant果班走得既都走左

都係work load 同錢嘅比例問題，你覺得咁嘅價錢做咁多野係值嘅就會留係度，唔值就自然有離心力走去第二度。當然有人係興趣使命感重要d，多數都係睇錢份上。

純粹睇錢份上係97後既產物
adopt哂中國美國果種金錢至上既價值觀

唔係佢d教職親朋離地
係佢本人自卑得黎又要只靠錢去維持尊嚴

香港人整體趨向都係咁
呢種價值觀好危險

但反觀各大既BEd都好易入
Grad左又唔難搵教席
變相師資會好參差 未必係提高左

好心你地班仆街咪撚覺得做老師好易啦
日日都唔撚夠訓
又大撚把野要做
你地講撚到唔值咁嘅人工
咁你係咪識教呀？識嘅咪入行囉
唔識教育呢行嘅同我收皮啦

利申：非教大公大啲濕9教育degree畢業

咪好似d空姐成日走出黎話自已唔係剩係問人chicken or beef一樣囉
d空姐都話自已要識急救做埋救護員、又識check飛機安全、做safety briefing
仲講你聽隔離xx team 有一大堆突發狀況都係空姐理
所以好多野做囉

有料學生唔等於有心/有能力做教師
家陣香港既社會風氣變到咁純睇錢，比呢班人入行面對下工作現實，做唔夠一年就會頂唔順即quit

情況就會似呢幾年入行既護士咁，頂唔順既quit，死都要眷戀份人工既就不斷製造災難

咁樣係冇改善到教師質素

你講得啱，香港人真係叻，又有錢揾補習。有好多教師連邏輯思維都欠奉，唔好話教書，同佢哋溝通都有困難。

因為佢地冇離開過學校
我懷疑當中好多都係唔想面對真實社會先做教師

算數啦，同教師辯論真係嘥氣。好簡單，我問過減一半人工請多一倍人手好唔好，佢哋會無視喱條問題。

醫護都係一樣
減一半人工加一倍人手
直接當睇唔到，避而不答

好奇怪，但同時好膚淺。
其實香港做工程又真係唔止建築業，
的確engineering好大多時會同裝修，地盤一齊。
但更重要係風火水電同其他solution planning.

舞台，音響，燈光，冷氣，安防，以至智能家居，乜柒都做。
當中大把programming同server side o既野要做。

尤其校長發動嘅辦公室政治，有幾個有heart有料嘅同事已經頂唔順病咗/走人

連登fg 都50k.
垃圾先做老師。

通常眼紅教師人工個D
應該都多數係學生/剛畢業冇耐既人
教師無可否認人工算唔錯假期又多
工作壓力就睇個人本身係咪適合撈呢行
適合既其實都唔算係甚麼十分難做既工作

咁但係到你出黎做野有返咁上下年資
你就唔會覺得教師既待遇有咩咁吸引
大多數教師過左十幾年後既月薪拍埋好多朋友度
真係一D都唔算高（唔好咁天真信D咩入息統計）
出面私人公司唔係人工低而係肥上瘦下
大把超高層靠人脈坐係D吹水位到逗緊十幾皮一個月
又有唔少夠30歲但有樣哄得掂老細既後生女
做個濕鳩Admin都袋緊7-8皮一個月

唔岩教書，或者脫節既教畜係有唔少
但其實你做多幾年識多D人
就會知好多所謂既專業人士真係不外如是
只不過教書佬大家成長階段都見過完全冇神秘感啫
最後都係個句，教書門檻唔算高
覺得咁正咪入行，大門隨時打開
不過呢行比絕大多數外行人想像中殘忍

咪同我講當年見過咩教畜做野覺得份工好簡單
我想講回歸前入行既基本上乜柒都咁正
我夠膽講絕大多數上一輩既教師撫心自問
如果生存係呢一代係多數入唔到行

做教師的全是垃圾，她們可以影響一個小孩一生，因為操控成績、縱容校園欺凌，所以一有不公平，就要寫信去校長、教育局度投訴她們。

個個賺幾皮野又咁冇良心，投訴到你俾人炒

投訴唔成立，個底花咗都冇得留低，去第二間人地都唔會請

又一個以為私人工個個十萬既離地教師

繼續吹

我冇咁講過
我第一份工都係打私人工
當年人工11K仲要供老強
日日做到返9放9
第二年公司加到12K，多謝

我只係話私人工係肥上瘦下極不公平
亦都知教書人工唔低

香港家長確實好鐘意投訴, 因為投訴無任何代價。同時之間, 亦要老師對待自己啲仔如太子一樣。

四，五月好多學校請人！
教師咁好做，即刻上jump搵工喇喂!

你講既野都係圍繞住building

我所謂既「唔止建造業」係指高科技產業/製造業
電動車研發，化工，半導體研發，生物醫學工程etc.
呢啲都係屬於工程，而唔係好似你（or普遍香港人）咁，將engineering當作construction既synonym

親身真係見唔倒唔少夠30歲但有樣哄得掂老細既後生女
做個濕鳩Admin都袋緊7-8皮一個月

可能我識人真係太少
我諗政府統計處都想知多啲

唔死得都周身暗病，人工都攞去睇醫生

教畜應該全部跳樓死

香港d教授 , 副教授同助理教授今時今日幾錢人工?

講經咩，咪都係打份工，d學生唔想讀既話，你點都逼唔到
盡咗力教有心讀個d咪唔算教畜

識大把老師讀完3大mphil教書，真係咁多你口中既垃圾咩

PERM咗嘅教師人工高福利好又唔會炒變相係可以以大欺少恰啲新老師同TA仔
而另一方面連校長都唔炒得你嘅時候, 當佢唔妥你咪用盡方法迫走你, 玩過火咪搞到個老師跳樓

但係辦學機構係山寨王
教育局最多咪又係做下樣息事寧人

淨係大部份老師（小學尤其）教大出身你就知香港教育幾慘，幾條c（俾多咗喇）都好少會揀教大啦，
心照。

的同意你所講，同時我都同其他機械開發，只係唔多係香港market

我諗你講中學，小學仲係好多公大教大

同意 講真眼見好多小學老師連本科知識都冇乜 點教
真係會誤人子弟架大佬

小學真係好多教大，年年大學生起薪調查教院/教大畢業生都一直吊打其他U

2017年個數已經25k，應該好多做返本行

個數係平均數

Master有錢啊婆都可以入

人地講mphil borChing真心？
PGDE擰到教席個班係勁，因為競爭超大，好多TA都有PGDE一路做一路搵
教大就......

教師好大壓力做到喊？我份工無壓力，做錯一樣野，d 政府director級即刻車兩個投訴過黎，跟住就係法律責任，我係咪要上ifc？有壓力係要自己識處理

教師暑假無得放架，都要番工！我屌你啦，我唔係一年得18日AL,仲要儲落放唔到！

番工好長架，放工要改簿！屌多你一獲，正常人無OT,OT又有人工收

最撚唔gur係同d朋友一班人食飯，總有一兩個做老師！佢地口頭禪好興講「你邊夠我辛苦呀，要blablablablabla」我唔排除你辛苦呀，你知我做乜，我好得閒？交換份工做下丫笨！

咁唔係perm果班人係慘既，要奶屎忽先有得每年續次約。問心做到perm你咪一樣，唔好講到教育英才幾清高。我都為香港GDP出緊力架

其實份份工有心做的話都係?

咁都仲唔轉校

Mphil係first hon先入到

nope. 不過 1st hons係 majority

我間學校全部老師都有三大degree
好正常
因為band 1頭同普通唔同

事實
小學就係一堆教大垃圾讀
中學都仲話有三大

十個教師 九個因爲本科廢搵唔到工而去做
i.e. 中文/ 晒銀時/ 文科

利申： AL 2A1B 搵緊八皮一個月
每年bonus 至少半年糧
唔洗眼紅你班20分嘅教大垃圾

你第一日知呢個世界靠關係, 唔係連份工都無呀?
講真人地咩背景都好, 尤其是如果背景差都拎到份工, 咁證明佢有過人之處

可能佢靠個閪當黑卡碌
但最重要學生無投訴, 根本唔輪到D外人吹得佢脹
教畜之所以教畜, 好多時候就係佢本身係馬騮, 係鬥快爬樹嘅制度上成功入到3大
但隻馬騮打份工係要教一群魚爬樹, 咁點解唔可以請條魚教佢地鬥快游水?

當你見倒有人話中文、理科呢啲係「本科廢」，你就知香港整體環境係幾弱智，將人嘅思想扭曲至此，只以成績、「神科」、人工論高低

咩呀，貼近私人市場呀，「正常」呀，可以一齊屌資助學校啲老師on99咁亂呻呀

咁你都幾撚慘
睇左呢個post 老師擺明就係hea 同穩定
但你做老師就又忙又唔穩定

當大家都係做三十年退休
你就拎住強積金幾百萬 人地就拎住公積金成千萬
你咁樣唔係呻 你係做狗係度吠

真心想問 做直資學校既老師 係咪都弱撚智

一方面屌有老屎忽hea教同時一方面話老師因為自己無出去做野比較成日呻workload大on9

咁請問屌到人屎忽開花既你地有無真係做過老師先？你既經驗停留係你讀書既老師好hea，會唔會係你地童年陰影，而唔知其他學校唔一定係咁？如果同一個邏輯你都可以屌香港既醫生人工高，唔理人地做到反皮你拎住佢人工個銀碼一樣照屌。

問題既源頭確實係因為只要perm左老屎忽既待遇比起做得野過佢地既新人仲要好，從而養成更多既老屎忽。但又有無諗過話不如睇多啲堂，做啲野去捽去管班perm左既老屎忽既時候其實會更大程度鞏固左校長同辦學團體既霸權。校長其實本身已經有咁大既權去捽啲老屎忽，你睇佢地捽新人捽到捽螞蟻咁幾撚high，只係校長無做到野，怕事，用哂啲力去打壓易搞啲既新人都唔諗計去捽難搞啲老屎忽。寧願搞好大喜功既野都唔為比老屎忽hea教既學生做啲野。

一個人擁有極大既權力既時候，個腦就開始裝屎。

利申：perm左都放唔到工既教畜

樓主咪就係希望全香港人一齊辛辛苦苦咁弱智囉，
全香港一齊喺自己範疇屈住唔俾呻就最好

另外你嗡得出好似可以隨便轉咁嘅言語，漠視一切背景，就好似啲仆街叫你唔鍾意香港就移民咁，屌你老母移倒先得gar。香港大環境下，年輕人好慘，打份工通常受壓榨，呻下好閒姐，唔好咁小學雞啦

好，返返認真mode:
成日講嗰啲咩好q得閒嘅老師，咪全部老屎忽等退休嘅。而上得黎呻嘅，十有八九都係後生嘅受壓嗰堆啦，根本唔同群體。咪q將你地讀書時嘅「老師」嘅統一概念，一野套晒落現實社會職場度。成q日話老師唔理解現實職場，老一輩的確係嘅；但後生嗰批面對嘅野唔同晒啦。反而係班行外嘅，仲用緊自己學生時代嘅眼光去睇，唔理解當代社會、教育運作嘅其實就係佢地自己。

我地後生嘅可以做嘅，就係盡力喺自己範疇頂住，辛辛苦苦爬上去。然後千祈唔好做返自己鄙視過嘅老一輩老師，喺自己學校改變科組環境、改變開啲9會嘅風氣、改變師生關係常態。冇人會對政府大教育政策有期望，但起碼我地呢班後生嘅頂住壓力，真係上倒中層上層又不忘理念，就起碼可以喺單一學校救多幾個學生同更年輕嘅老師。

我一開始回嘅擺明係諷刺；而家到真嗰句喇：屌你老母，而家後生嗰批喺奮力中途呻幾句都唔得？乜野邏輯？乜野標準黎？

咁你加油
但記住直資學校
本身就已經拋棄左一班窮學生

好明顯你唔係行內，純粹睇新聞就當識
當然好多名校轉直資，窮學生難負擔，呢個絕非好方向；
但其實有啲直資背後辦學團體實力雄厚，亦真係只為辦教育（通常係有宗教背景嘅），收啲學費平到乜咁，好多基層學生、或者讀唔掂叻學校嘅學生轉入黎讀，貪活動比傳統學校多，好多時又有辦學團體脈絡幫手，可見識多啲。呢班俾傳統學校遺棄、或者家長知仔女咩料唔強求佢讀傳統學校嘅人，其實都值得救的。

新聞要juicy，一講直資緊係齋講名校；但其實有啲學校真係會善用直資優勢嘗試做好的。

睇野睇深啲，好多野唔係可以一刀切非黑即白的。
當然香港有港共呢啲仆街，咩範疇嘅大環境都係差，我地做倒嘅都只係好微細；但都要做落去，等再一次爆發點時，唔會再重蹈2014嘅覆轍。

新人入教育係好辛苦，呻係人之常情；但呢行正正可以影響好多人，亦係香港將來反抗嘅起點之一。

我地會怨、會辛苦、會出聲，全香港嘅打工仔望住樓價、望住立法會都會怨、會辛苦。喺香港咁扭曲嘅社會，上網呻下真係應該，但重要嘅係呻完記得keep住嘗試繼續為香港做啲野。

善用直資資源既學校
定係善用直資學校既特有玩法 可以選擇質素較高既學生？

同埋唔好套光環俾老師啦
後生既唔係唔hea 係冇得hea

可能你好有理想 我比個like你
但唔好代表老師們

你真係唔清楚直資世界，除左堆名校外，係有堆喺band2,3位嘅，大部分學生嘅能力都係偏差，一大堆sen ga

認真，睇得出你係有心人，有留意啲教育新聞；但真係停留喺新聞報咩就講咩嘅層面；所以我先話返個真貌你知ja。
真ga，我唔敢講全部，但呢個勢頭仲敢入教育行嘅，冇心嘅好快會頂唔住走人；有心嘅會辛苦頂住呻下，但呢班捱得四五年嘅有心後生仔女，偏偏因爲呻下就俾人屌上天，真係好灰嘅一件事。

垃圾科first hon 好易 你估係mbbs mbchb? Pass or fail 就得？ 垃圾科就算去到Nobel’s price 都係垃圾